\defmathtask[year=2016,variant=13,task=23,revision=1.1]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}
\Large

Постройте график функции \inlinemath{y = x^2 + 11x - 4|x+6| + 30} и
определите, при каких значениях $m$ прямая $y = m$ имеет с графиком ровно
три общие точки.

\begin{solution}
  Пусть $x + 6 \ge 0$, т.е $x \ge -6$, тогда модуль раскрывается со знаком
  "плюс":
  \begin{align*}
    y &= x^2 + 11x-4(x + 6) + 30 = x^2 + 11 x - 4x - 24 + 30 = x^2 + 7x + 6 = \\
    &= x^2 + 2\cdot 3.5x + 3.5^2 - 3.5^2 + 6
    = (x+3.5)^2 - 12.25 + 6 = (x + 3.5)^2 - 6.25
  \end{align*}

Если же $x < -6$, то модуль раскрывается со знаком "минус":
  \begin{flalign*}
    y &= x^2 + 11x + 4(x + 6) + 30 = x^2 + 11x + 4x + 24 + 30
    = x^2 + 15x + 54 = \\
    &= x^2 + 2\cdot 7.5 + 7.5^2 - 7.5^2 + 54 = (x + 7.5)^2 - 56.25 +
    54 = (x + 7.5)^2 - 2.25
  \end{flalign*}

  График будет состоять из объединения двух частей различных парабол.

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\linewidth]{pictures/\thesource_0}
\end{center}

Горизонтальная прямая $y = m$ пересекает график в трех точках при
$m = 0$ и $m = -2.25$.
\end{solution}
\begin{answer}
  -2.25; 0
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
